\documentclass[12pt, a4 paper]{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian,english]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{titlesec}

\usepackage{geometry} % Простой способ задавать поля
    \geometry{top=20mm}
    \geometry{bottom=20mm}
    \geometry{left=30mm}
    \geometry{right=15mm}
		
\linespread{1.3} % полуторный интервал

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{definition}{Определение}		
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{corollary}{Следствие}
\newtheorem{proposition}{Предложение}

		
 
%======================================================================


\begin{document}
\selectlanguage{russian}

\tableofcontents

\setcounter{page}{4} 
\newpage
%=======================================================================
\section*{Введение}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}

Самолёты крепко обосновались в нашей жизни. Уже в середине прошлого века самолёт не был чем-то необычным. А время шло. И вот уже миллионы людей летают ежемесячно по всему миру на самых разнообразных воздушных лайнерах.

Но самолёты не автомобили – они намного массивнее и много менее поворотливы. А самое главное отличие состоит в том, что во время полёта они не могут остановиться в случае опасности, когда для автомобиля это один из самых безопасных способов разрешить сложную ситуацию. Это всё не доставляло особых проблем, пока самолёты были явлением редким, экспериментальным. Но в связи с постоянно растущим авиапарком у компаний возникла потребность в регулировке движения этих мастодонтов. Поэтому оказались чрезвычайно важными грамотная и своевременная дача указаний к движению воздушных бортов. У человечества к тому времени был обширный опыт регулирования наземного и водного транспорта, поэтому для разработки новых правил движения широко использовался эти наработки. Но всё равно воздух это другая стихия. И помимо стандартных решений нужны были новые.

Если на трассе между городами всё было более-менее понятно и решения имеющихся проблем нашлись довольно быстро. А вот вблизи больших городов, когда в аэропорт прилетают самолёты отовсюду, надо было принимать серьёзные меры.

Самым первым, и использующимся по сей день, стало расписание полётов. Но расписание это разграничения в рамках часов, а когда к аэропорту подлетают самолёты для посадки, нужны решения с точностью до минут, а лучше – десятков секунд. Диспетчер – человек, ответственный за такое распределение.  В помощь ему создаются компьютерные программы, которые рассчитывают примерное время прибытия воздушных судов, и диспетчер, используя эти данные, может лучше регулировать входящий поток.

{\textbf{\\Постановка задачи}}

Разработать численную процедуру, которая будет рассчитывать возможные интервалы прибытия  для каждой контрольной точки на пути следования самолёта.

{\textbf{\\ Условности и входные данные}}

Будем считать, что самолёт это материальная точка, двигающаяся равнопеременно и в начальной точке потока временной интервал нулевой. 
Необходимы три входных файла, соответствующих формату:
\begin{enumerate}
	\item Файл с данными контрольных точек
	\item Файл с данными о схемах
	\item Файл с данными о потоках
\end{enumerate}

{\textbf{\\ Работа программы}}

Программа строит граф всей воздушной зоны, на основании схем и потоков. Затем для каждого потока строит подграф, который топологически сортирует и вычисляет возможные временные интервалы прибытия в каждую точку, считая, что в начальной точке потока временной интервал – нулевой.

\newpage

%============================================================================================
\section*{Основная часть}
\addcontentsline{toc}{section}{Основная часть}

\subsection*{Формат}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Формат}

\begin{definition}{Спрямление - возможность прервать выполнение текущей схемы и уйти на заданную(ые) точки.
\end{definition}

Имеет следующий вид:

Str(Точка1 Точка2  \ldots  ТочкаК) Точка1 Точка2 \ldots ТочкаК /Str

Str(Точка1 Точка2  \ldots  ТочкаК) - указание на какие точки возможно спрямление, а пункты, заключённые между Str() и /Str - с каких точек возможно спрямление

Точки разделены пробелами.

\begin{definition}{Схема - последовательность точек.}
\end{definition}

Считаем, что схемы пересекаются только по начальной и конечным точкам. В одной схеме может быть только одно спрямление.

\begin{definition}{Начальная точка схемы - первая точка  этой схемы.}
\end{definition}

\begin{definition}{Конечная(ые) точка схемы - конечными точками схемы считаются ее последняя точка, а также не принадлежащие ей точки, на которые возможно спрямление.}
\end{definition}

\begin{definition}{Стандартная схема - схема, описывающаяся тремя точками и имеющая определённый вид.}
\end{definition}

РИСУНОК СТАНДАРТНОЙ СХЕМЫ

Будем считать, что стандартную схему можно проходить не более заданного числа раз.

\begin{definition}{Поток - последовательность схем без циклов, имеющая точку начала и оканчивающаяся схемой, которая содержит точку с флагом 'LAND'.}
\end{definition}

%---------------------------------------------------------------------------------

{\textbf{\\ Файл с данными точек}}

В первой строке указывается количество точек - число из $\mathbb{N}$

Далее перечисляются контрольные точки в соответствии следующему формату:

Имя начинается с буквы. Каждая точка в новой строке. Между элементами - пробел.

\bigskip

\begin{center}
Название $x$ $y$ $z$ $V_{min}$ $V_{max}$ флаг посадочной полосы
\end{center}

\bigskip

$x$, $y$, $z$ $\in \mathbb{R}$, где $x$ и $y$ - координаты в плоскости земли, а $z$ - вертикальная составляющая. Допускается ввод в метрах, километрах и морских милях.

$V_{min}$, $V_{max}$ $\in \mathbb{R}^+$, где $V_{min}$ - минимально допустимая скорость, а $V_{max}$ -- максимально допустимая скорость на данном контрольном пункте. Допускается ввод в метрах в секунду, километрах в час и морских милях в час.

флаг посадочной полосы -  'LAND' иначе пусто или ноль

Примеры:

\begin{itemize}
	\item  SS025 0 0 900 70 90
	\item  RW08L -21.5 18431.5 10 	65 85 LAND
\end{itemize}

%---------------------------------------------------------------------------------

{\textbf{\\ Файл с данными об обычных и стандартных схемах}}

В первой строке указывается количество схем - число из $\mathbb{N}$

Во второй строке указывается количество стандартных схем  - число из $\mathbb{N}$

Далее перечисляются все схемы в формате:

Название схемы - любой набор букв и цифр. Точки отделяются пробелами. После двоеточия начинать с начальной точки.

\bigskip

\begin{center}
Название схемы (точка начала схемы)(точки конца схемы) : название точек [спрямление] название точек
\end{center}

\bigskip

Формат для стандартных схем:

\bigskip

\begin{center}
Название стандартной схемы (точка начала стандартной схемы)(количество повторений стандартной схемы) : точка начала точка конца разворота точка конца обратного плеча
\end{center}

\bigskip

Некоторый "синтаксический сахар":

\begin{enumerate}
	\item В стандартной схеме можно опустить '(точка начала стандартной схемы)' и написать: Имя (количество повторений): T1 T2 T3
	\item Если схема состоит только из двух точек: 'NameTwoP (A)(B): A B', то можно опустить точки после двоеточия: 'NameTwoP (A)(B):'
\end{enumerate}

Примеры:
\begin{itemize}
	\item NameA (DIPOP)(EE500 KOLOS): Str(KOLOS) DIPOP EE500 /Str
	\item NameB (KOLOS)(BEKAR) : KOLOS VALET Str(RODEL) EE020 EE021 EE022 EE023 EE024 EE025 /Str RODEL BEKAR
	\item NameС (RODEL)(RW25R): RODEL BEKAR KVOTA EE252 EE253 RW25R
	\item NameStScheme (GALEB)(5): GALEB N1 N2
\end{itemize}

%---------------------------------------------------------------------------------

{\textbf{\\ Файл с данными о потоках}}

В первой строчке количество потоков - число из $\mathbb{N}$

Далее каждый  поток в новой строке, согласно следующему правилу:

\begin{center}
Имя потока  Имя первой точки этого потока
\end{center}

Пример:
2\\
Flow1 DIPOP\\
Flow2 AKERA

\newpage

%==========================================================================================================

\subsection*{Используемые структуры данных}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Используемые структуры данных}









\end{document}
